На изначально покоящийся на гладком горизонтальном столе брусок массы $m = 2$~кг, начали действовать постоянной горизонтальной силой $F$. В результате была получена зависимость мощности $N$ от перемещения $s$ бруска. Некоторые измерения могли оказаться не очень точными.

1. В каких координатных осях экспериментальная зависимость мощности от перемещения линейна?

2. Определите мощность силы в точке с координатой $s_0 = 10$~см.

3. Найдите значение силы $F$.
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$N$, Вт & 0,28 & 0,40 & 0,57 & 0,75 & 1,02 & 1,10 & 1,23 & 1,26 & 1,50 \\
\hline
$s$, см & 1,0 & 2,0 & 4,0 & 7,0 & 13 & 15 & 19 & 20 & 30 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\answer{$N(\sqrt{s})$ или $N^2(s)$, 0,89~Вт, 2,0~Н}